{"translation-revision-date":"2023-01-08 13:50:14+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Now":["Agora"],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Delete selection.":["Excluir sele\u00e7\u00e3o."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"Typography":["Tipografia"],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"%d word":["%d palavra","%d palavras"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Tablet":["Tablet"],"Desktop":["Computador"],"View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"Edit link":["Editar link"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Ferramentas fornecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para selecionar, navegar e editar blocos. Alterne entre selecionar e editar pressionando a tecla Esc e Enter."],"Tools":["Ferramentas"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Large screens":["Telas grandes"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Small screens":["Telas pequenas"],"All":["Todos"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Displays more block tools":["Mostra mais ferramentas do bloco"],"More":["Mais"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Use featured image":["Usar imagem destacada"],"Upload":["Enviar"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Submit":["Enviar"],"Creating":["Criando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"Unlink":["Remover link"],"Link is empty":["O link est\u00e1 vazio"],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"Recently updated":["Atualizado recentemente"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Reset":["Redefinir"],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"Image dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Rotate":["Girar"],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"10:16":["10:16"],"Portrait":["Retrato"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"16:10":["16:10"],"Landscape":["Paisagem"],"Square":["Quadrado"],"Original":["Original"],"Aspect Ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Zoom":["Zoom"],"Could not edit image. %s":["N\u00e3o foi poss\u00edvel alterar a imagem. %s"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/formatting-date-and-time\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/formatting-date-and-time\/"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Digite uma <Link>string de formato<\/Link> de data ou hora."],"Custom format":["Formato personalizado"],"Choose a format":["Escolha um formato"],"Enter your own date format":["Digite seu pr\u00f3prio formato de data"],"Custom":["Personalizado"],"short date format without the year\u0004M j":["j \\d\\e M"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["M j, Y g:i A"],"medium date format\u0004M j, Y":["M j, Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["n\/j\/Y g:i A"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["j\/n\/Y"],"Default format":["Formato padr\u00e3o"],"Date format":["Formato de data"],"Transform to %s":["Transformar em %s"],"Transform to variation":["Transformar varia\u00e7\u00e3o"],"Carousel view":["Visualiza\u00e7\u00e3o de carrossel"],"Next pattern":["Pr\u00f3ximo padr\u00e3o"],"Previous pattern":["Padr\u00e3o anterior"],"Choose":["Escolher"],"Skip":["Pular"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"%s blocks deselected.":["%s blocos n\u00e3o selecionados."],"%s deselected.":["%s desselecionado."],"Options for %s block":["Op\u00e7\u00f5es do bloco %s"],"%s link":["Link para %s"],"%s link (locked)":["%s link (bloqueado)"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"Document":["Documento"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Modify":["Modificar"],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Blocos aninhados preencher\u00e3o a largura deste cont\u00eainer. Alterne para restringir."],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Os blocos aninhados usam a largura do conte\u00fado com op\u00e7\u00f5es para larguras completas e amplas."],"Inner blocks use content width":["Os blocos internos usam a largura do conte\u00fado"],"Layout":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crie um efeito de cor de dois tons sem perder a imagem original."],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro duotone"],"Duotone":["Duotone"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"Font family":["Tipo de fonte"],"Letter spacing":["Espa\u00e7amento entre letras"],"Letter case":["Letra mai\u00fascula\/min\u00fascula"],"Capitalize":["Usar mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Font":["Fonte"],"Line height":["Altura da linha"],"Currently selected font appearance: %s":["Apar\u00eancia da fonte selecionada no momento: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo da fonte selecionado no momento: %s"],"Currently selected font weight: %s":["Peso da fonte selecionado no momento: %s"],"No selected font appearance":["Apar\u00eancia da fonte n\u00e3o selecionada"],"Appearance":["Apar\u00eancia"],"Font style":["Estilo da fonte"],"Font weight":["Espessura da fonte"],"font weight\u0004Black":["Preto"],"font weight\u0004Extra Bold":["Negrito extra"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Semi Bold":["Semi Negrito"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Light":["Leve"],"font weight\u0004Extra Light":["Extra leve"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"Transparent text may be hard for people to read.":["O texto transparente pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem."],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma %s mais escura. "],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma %s mais clara. "],"link color":["cor do link"],"text color":["cor do texto"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizado"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizado"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Radius":["Raio"],"Link radii":["Vincular arredondamentos de borda"],"Unlink radii":["Desvincular arredondamentos de borda"],"Bottom right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Bottom left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Top right":["Em cima \u00e0 direita"],"Top left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Border radius":["Bordas arredondadas"],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"verb\u0004Stack":["Empilhar"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"Unlock %s":["Desbloquear %s"],"Move to":["Mover para"],"Insert after":["Inserir depois"],"Insert before":["Inserir antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"Select parent block (%s)":["Selecione o bloco ascendente (%s)"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Remove blocks":["Remover blocos"],"Remove %s":["Remover %s"],"Copy block":["Copiar bloco"],"Copy blocks":["Copiar blocos"],"Lock":["Bloquear"],"Unlock":["Desbloquear"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos os blocos internos"],"Prevent removal":["Evitar remo\u00e7\u00e3o"],"Disable movement":["Desativar movimenta\u00e7\u00e3o"],"Restrict editing":["Restringir edi\u00e7\u00e3o"],"Lock all":["Bloquear tudo"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Escolha atributos espec\u00edficos para restringir ou bloquear todas as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis."],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"%s: Change block type or style":["%s: Alterar tipo ou estilo do bloco"],"Patterns list":["Lista de padr\u00f5es"],"Styles":["Estilos"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Transform to":["Transformar em"],"Select %s":["Selecionar %s"],"Drag":["Arrastar"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d uma posi\u00e7\u00e3o para cima"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos nesta dire\u00e7\u00e3o pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 direita"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para esquerda, pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 esquerda"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a direita uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para esquerda uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos os blocos est\u00e3o selecionados e n\u00e3o podem ser movidos"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Add default block":["Adicionar bloco padr\u00e3o"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Add pattern":["Adicionar padr\u00e3o"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"Browse all":["Navegar por todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"Search for blocks and patterns":["Pesquisar blocos e padr\u00f5es"],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Reusable":["Reutiliz\u00e1vel"],"Blocks":["Blocos"],"Manage Reusable blocks":["Gerenciar blocos reutiliz\u00e1veis"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"%1$d pattern found for \"%2$s\"":["%1$d padr\u00e3o encontrado para \"%2$s\"","%1$d padr\u00f5es encontrados para \"%2$s\""],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Block Patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de bloco \"%s\" inserido."],"Label for showing all block patterns\u0004Explore":["Explorar"],"Explore all patterns":["Explorar todos os padr\u00f5es"],"Filter patterns":["Padr\u00f5es de filtro"],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Use as teclas de seta esquerda e direita para navegar pelos blocos"],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Editor canvas":["Editar canvas"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista pressionando <kbd>Backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Avance uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"Block: %s":["Bloco: %s"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"Current":["Atual"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"Heading settings":["Configura\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/page-jumps\/"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Full width":["Largura total"],"Wide width":["Largura ampla"],"Alignment option\u0004None":["Nenhum"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personalize a largura de todos os elementos atribu\u00eddos a colunas centrais ou amplas."],"Wide":["Amplo"],"Constrained":["Restrito"],"Flow":["Fluxo"],"Orientation":["Orienta\u00e7\u00e3o"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permitir quebra de linhas"],"Justification":["Justificado"],"Vertical alignment":["Alinhamento vertical"],"Align items bottom":["Alinhar itens na parte inferior"],"Align items center":["Alinhar itens ao centro"],"Align items top":["Alinhar itens no topo"],"Flex":["Flex"],"Change items justification":["Alterar alinhamento dos itens"],"Space between items":["Espa\u00e7o entre os itens"],"Justify items right":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Justify items center":["Justificar itens ao centro"],"Justify items left":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinha \u00e0 base"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar ao topo"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Padding":["Recuo"],"Margin":["Margem"],"Spacing Control":["Controle de espa\u00e7amento"],"Link sides":["Conectar lados"],"Unlink sides":["Desconectar lados"],"Set custom size":["Definir tamanho personalizado"],"Use size preset":["Use tamanho preestabelecido"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Custom (%s)":["Personalizado (%s)"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Mixed":["Misturado"],"All sides":["Todos os lados"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de largura"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"You are currently in zoom-out mode.":["Voc\u00ea est\u00e1 atualmente no modo de redu\u00e7\u00e3o de zoom."],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Unwrap":["N\u00e3o envolver"],"Midnight":["Meia-noite"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo v\u00edvido"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"Text":["Texto"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Content":["Conte\u00fado"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Select":["Selecionar"],"Replace":["Substituir"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"Link Rel":["Rel do Link"],"Align":["Alinhar"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"List view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em lista"],"None":["Nenhum"],"Done":["Conclu\u00eddo"],"White":["Branco"],"Black":["Preto"],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"Bottom":["Base"],"Top":["Topo"],"Right":["Direita"],"Left":["Esquerda"],"Width":["Largura"],"Height":["Altura"],"Color":["Cor"],"Insert link":["Inserir link"],"Link":["Link"],"Remove link":["Remover link"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Border":["Borda"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Image":["Imagem"],"Cancel":["Cancelar"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Strikethrough":["Riscado"],"Underline":["Sublinhado"],"Apply":["Aplicar"],"URL":["URL"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Default":["Padr\u00e3o"],"Publish":["Publicar"],"Preview":["Visualizar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Close":["Fechar"],"Edit":["Editar"],"Media":["M\u00eddia"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Large":["Grande"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Search":["Pesquisar"],"Background":["Fundo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}